女朋友係邊緣性人格障礙

點做？ 唉

啫係點

玩瑪奇算啦...

邊緣性人格患者感受的情感是比其他人更深且長的。[9]舉例來說，當一種典型的情感一般人12秒，他們的情感時間可能會延長20%。[10]此外，情緒可能會再三重複，並持續一段長時間。[10]因此邊緣人格患者在強烈的情感經驗之後，會需要更長的時間恢復到平穩的情緒基準。[11]

在Marsha Linehan的觀點中，邊緣人格患者對情緒的敏感度、高強度和持續時間，有好也有壞。[11]邊緣人格患者常常格外的理想主義、充滿快樂、令人喜愛。[12]然而當他們感覺被負面情緒征服時，會經歷到強烈的悲痛而非難過，羞恥和丟臉而非輕微的難堪，憤怒而非煩惱，恐慌而非焦躁。[12]尤其當感受到被拒絕、孤立和感到失敗時特別容易受傷。[13]在學到其他的應對機制前，他們處理或逃離強烈負面情緒的努力可能引起自我傷害或自殺行為。[14]他們往往知道他們的負面情緒反應的強度，因為不能調節，只好完全封鎖情緒。[11]這行為可能對邊緣人格患者有害，因為負面情緒也有其作用，警惕人們問題情境的存在並促使人們遠離。[11]

雖然邊緣人格患者也容易感到強烈的喜悅，他們特別容易感到煩躁不安(dysphoria)或心理和情緒上的困擾。Zanarini et al.認定在此有四種典型的煩躁不安狀況： 極端的情緒、破壞或自我毀滅、感到不完整或缺乏自我、感到被害。[15]在這些分類中，邊緣人格與三個特定狀況的組合強烈相關：1） 感覺被背叛 2） 想要傷害自己，和3） 感覺完全失去控制。[15] 由於邊緣性人格所體驗的煩躁不安差異很大，感覺困擾的程度是有效的邊緣人格指標之一。[15]

除了激烈的情緒，邊緣人格患者還會經歷情感的不穩和易變性，不僅僅是在憂鬱沮喪和情緒高昂的快速改變，在憤怒和焦慮、沮喪和焦慮中的轉換情況發生更頻繁。[16]

唉....

求其撻個 term 出黎即係點撚樣

有冇屌過

你顛過佢 惡過佢IS OK

明嘅人就會明
因為好多嘢好復雜
事例可以話
無論發生咩事都將責任推俾我
佢無錯 又或者傷害我試探我會唔會離開
我一但表示離開就會自殘

冇

但愛一個人唔係話有冇性就快定到
我愛上佢之前係唔知架

巴打有經驗？

快感算唔算情感？
咁高潮時間會唔會多20%？

有冇得醫㗎

有 但好難 同埋要患者有自我認知
同想改變嘅心態

我果個應該顛過你果個

咩野係愛？

仲一齊緊？
巴打可唔可以分享一下？

尊重，包容，理解，不計較付出得失
但正正因為咁先痛苦 唔係離開咗

係好在我果個無自殘 (話去自殺, 得把口)
你地一齊左幾耐?

半年幾 我嗰個會自殘得好嚴重

無得醫，一世都會係咁
除非佢覺得你再無價值
否則你想走亦唔易
巴打保重

阻止佢 收埋佢D武器

咁其實你都好大壓力喎

唔得 佢會買新架

無錯 一方面愛佢 一方面我受好多傷害
又怪唔哂佢

，咁真係幾痛苦

龍心同大丁

你同佢都辛苦，加油！

中出即飛

同佢打下牌 磨練下佢既牌品

之前識得個男仔係
難頂到仆街
搞到我都要搵社工
得罪講句明知自己有問題就唔好出嚟遺禍人間唔該哂

個term係你鳩up定佢真係睇過醫生呀

真係有

不過佢唔係幾肯睇醫生
同埋精神科嘅嘢 醫生唔係好幫到
特別係香港

咪即係唔激得唔鬧得唔兇得

喂 全香港有一半港女都係啦

可能我之前嗰啲都叫幾好
真係第一次遇到
但係會傷害我呢樣真係唔會啦掛

你要有講到口水乾既覺悟
其實好難 放手係最好

你條件好差？唔係就飛咗佢啦

唔係差 不過唔忍心掉低佢
特別係佢會自殘

我就係試過忍心講分手
佢誓神砍願話會改先繼續

佢威脅你
如果你比佢知因爲佢自殘而唔忍心離開 咁更加會用呢樣野留住你 間接加強佢自殘行為

識人係咁 好撚煩

條女既幽默感上升左20%

我有個朋友條女又係咁 好似係以前比人傷害過變成咁。
喜怒無常，會無理取鬧

然後自尊心好高高到玻璃心。
會因為少少事唔係自己預期咁就會覺得煩燥

會唔會嘗試下搵專家確認下?
唔一定係精神科醫生, 可以係心理學家, even係輔導員都ok
BPD唔係絕對冇得醫, 除左用藥減symptoms之外(治標唔治本)
可以試下各方面既psychotherapy (ie.DBT)...
利申:9up

龍心都以為係咁，結果

亮劍才會贏

咁似我既 除左自殘

唔一定自殘 有好多方式表達
例如多重性伴侶 仲有其他
不過都係傷害自己為主

樓上講得啱，可以搵埋臨床心理學家睇下有冇得搞

雖然我經驗係PD精係完全冇得醫
其實最慘係pd人會影響埋身邊嘅人，我見過聽過好多係個老母PD然後搞到d仔女都PD...

話分兩頭
請你確認你係因為仍然愛佢所以留低，而唔係因為怕佢會因為你而自殘。
如果你係怕佢傷害自己而繼續留低嘅，咁其實你只係俾佢情緒勒索緊，責任唔係你度

佢自己有冇意識到呢個問題？想唔想改善？

有 佢意識到自己有病
但一時想改 一時又控制唔到

花好多時間陪住佢

等人地問佢咩黎然後自己答返跟住就覺得自己好威威識好多野黎攞存在感

其實冇樓主講咁誇張
同埋自殘都係發下脾氣
好少諗住死

好誇張
對上嗰次佢介左七十幾刀

會唔會有好多人睇完段邊緣性人格既解釋後
都覺得同自己好似

絲打我好需要意見
咁我想問安全感嘅意思係點
因為正常一段穩定關係已經有互相信任
有互相嘅安全感 但係佢會唔信我
成日試探我 咁我點樣比一個有效嘅安全感佢？

係因為太復雜姐
同埋唔係咁想提
你可以上網睇相關文章
有經驗嘅人打心得
份份都過萬字
所以我一講個病 一定有人有同感會明
你唔明都好 我就係想搵有經驗嘅人俾意見

Bpd最主要憎人唔理佢
普通鬧交，有溝通其實冇咩野
但一畀人無視、冷落就會癡線

冇例子好難討論落去

斬纜一了百了啦
PD成世都係咁 點會變

日日餵佢食精

我嗰個介手介腰介大脾
仲要介得深 差啲止唔到血
佢對我失望嘅理由係
我同女仔有講過嘢
但嗰個只係一個唔熟嘅人
係同學要有必要嘅交流

睇咗醫生未 佢都幾嚴重

多到唔知講邊樣好
又例如我唔鍾意佢同某個男仔close
佢就會話我懷疑佢 甚至同個男仔暖昧嚟激我等等

因為佢已經覺得你同同學交流呢個行為係等於拋棄咗佢
BPD就係果啲好微細嘅野都可以FF到覺得人地唔再需要佢
建議巴打早啲分手 如果唔係下個痴線嘅就係你

其實佢有睇開 不過佢唔肯睇
同埋唔會食藥
不過我都支持唔食藥
因為一嚟食藥嘅幫助唔大
二來副作用關係 實在太難斷尾

PD無藥醫
比錢讀個DBT仲好啦

睇完之後 我覺得我都係

其實，要睇你段關係點。
你放得上嚟，姐係你都開始有啲懷疑啦，而家可能係等一個觸發點比你可以說服自己放手姐。

但巴打對住BPD真係要保護自己，PD係性格，性格真心冇得醫，仲要BPD特性會抗拒醫生/權威果啲。所以要睇巴打你覺得有冇未來啦。

好奇點解當初媾佢?

同佢屋企人講下？
叫佢睇住佢？ 你再慢慢離開？

我個個睇緊醫生 keep住食藥 平時相處舒服左一倍 但有時啲性格都好難頂 唔知係咪慣左
佢地係淨係識諗自己 我前排乜都冇 仲衰過平日 仲比佢發脾四 我仲等緊佢變 唔知等幾耐
講真 佢唔變 世界淨係圍住佢轉 第時結婚點生活
你半年 有機會放手都襯早 佢感受都唔會太深 多數佢自殘都唔會去死 好少有咁大勇氣 所以你盡早衡量下

未發現之前 係相處好正常 好開心架

我明白巴打 我都係咁 好無力 都想分手 但又分唔到

連登求其搵都一大堆太宰治再世

點講呢佢好複雜
該家庭朋友同埋前男友都有對佢造成好大傷害
大到我都唔知點彌補
絲打如果有興趣可以睇返我之前嘅post
嗰陣我仲戇鳩鳩咁
睇完你就會明佢大概做過咩 背景係咩

不過其實仲有好多
但就唔想提 同埋都係尊重佢嘅
所以啲發生時間同啲post有啲唔同

有冇睇醫生？因工作關係見唔少，睇嚴重情況，有見過輕微嘅定期見臨床心理學家都易相處，純粹要關心多啲，前提要個患者都要認知自己有問題，而去改變。
但見過嚴重者，成日做傷害自己嘅行為去博人同情同注意，特別對伴侶、醫護人員、社工嗰啲，但對住朋友/陌生人就會扮到好積極面對，好努力。甚至連臨床心理學家都冇佢乎，因為佢冇改變嘅心就無謂浪費金錢同時間/
BTW，呢個係格嘅問題，簡單嚟講，係格衰，所以好難處理，特別過咗21歲，格就會定型。
如果你同佢分手，佢可能會用自殺，傷害自己等等俾你睇，但你要諗清楚，唔好俾呢啲行為大到。有咩就報警叫佢入院，因為佢地多數唔鐘意入院，但入院佢可以靜一排，分手都易啲。
如果仲想一齊，你就要好好耐性

上面啲形容好似我會做嘅野，包括自殘自殺
但我睇過psy睇過輔導都冇診斷出我有
呢個症有冇啲好physical嘅症狀？例如好似抑鬱咁會失眠或有幻聽之類？

認同，佢地唔會去死，純粹想博人注意同關心...
但你又唔好表現出知道佢唔會死，要扮下叫佢搵屋企人同醫生處理，唔係唔關心佢。要畫條界線，俾佢知道，佢自殘，你都唔會順佢意。
佢哋多數都係想試人嘅界線，睇下人哋會點對佢

你仆街了
佢自己覺唔覺自己真係有病
姐有冇insight
我諗如果冇就慢慢提升個insight
千其唔好一黎就話佢係PD
不過老實講 有排你搞
現實啲講句 你唔好彩
但希望你可以成功用愛感化佢

Tldr
簡單d黎講即係情緒大起大落？

呢類人係咁 郁d就自殘但係唔會死得去
難聽d講句真係要飛既可以放心飛
Btw一路都覺得所謂人格障礙只係格衰 根本唔係病

所以我都唔知可以點俾安全感佢

係咪診斷左？帶佢見therapy啦 咁樣落去佢好辛苦你又好辛苦，呢d真係需要人幫手

真係冇架 你比多幾錢肉緊佢 只會令佢對你既要求愈黎愈高
一旦你做唔返以前個水平佢又會繼續自殘同做好多野引你比更心關心佢
同埋食藥係冇用 一係就搵專家(cbt個牌唔係得心理學家有)同佢做認知行為治療 一係就繼續包容佢
不過條路好難行 祝你好運

食藥+心理治療

行申好返咗7成

Hot mess

恭喜樓主，你唔愛佢就趁早離開，不過佢可能唔會俾你走到

男朋友個前度就係PD再加唔記得邊一種
我都唔知道佢算唔算嚴重
佢地一開始個時男朋友都帶過佢去睇醫生
但個女仔睇左兩次就唔想再睇 拒絕治療
男朋友都用過好多方法（無限愛心、包容）
但都無改善過
女仔本身日日留係屋企做雙失，
一開頭有搵過工兩三次
但每次做兩三日都話辛苦然後就唔做
跟住叫佢發展興趣變成網店
都係做一排就話唔想再做
我問過我男朋友，
問佢點解唔叫個女仔搵下d開心既野做下
男朋友話女仔最開心既事就係見到男朋友
無其他目標
然後日日facebook messenger不停負能量轟炸
小小事都可以引申到個女仔唔開心
唔理既話更誇張 會不停想話要自殘
咁岩個期男朋友岩岩投入社會工作開始拼搏
（女朋友既壓力+工作壓力+屋企壓力）
呢三方既壓力大到男朋友都就黎癲
日日放工都狂飲酒
個時佢地剩係講分手都拖足半年
一講分手女仔就狂喊 咩都聽唔入耳
最深刻個句就係「我將你外套同d棉花聯埋一齊 咁就可以感覺到你好似抱住我咁」
最後個女仔係網上搵到個新男仔轉移注意力
仲要扑埋
但佢都係間唔中keep住搵我男朋友（每日幾次》每幾日一次）
最後我男朋友再隔左幾個月同佢講有我既存在
前度即刻詛咒我男朋友同我...
不過男朋友亦因為呢樣野封鎖左前度
我覺得同PD女朋友一齊真係需要無限既愛無限既時間無限既包容
我以前都有抑鬱 所以我明白佢既情緒其實無法受控
不過我會覺得 如果係愛一個人 點解連去治療都唔肯
可能呢點正正就係PD同其他心理病既最大差異

睇落咁似我呀媽

咁你處理到嗎？

所以係有好返嘅希望架
我而家已經唔會再自殘同自殺仲有解立返對人嘅信任

BPD

我明

屌個班港女係抵屌

但BPD患者係真係有情緒病問題

有啲似bipolar disorder

過來人好明白好多野係恐怖到言語表達唔到

只可以講
及早分手斷尾

病嬌

所以之前有巴打話要同佢鬥黐線我都有啲同意

建議樓主唔好睇班人講野
乜野鬥癲 講得出呢句就知無同過真係BPD既人一齊
一個係真癲 可以用命同你玩 亦無道德倫理心 你玩得起？
真係BPD,已經係一種病態 唔適合同人拍拖
點解心理醫生見要收咁撚貴 因為你同佢地交談相處既過程你都係慢慢感染緊你自己
都係個句 唔好諗住單憑愛可以救到佢
你唔係專業人士 及早分手 除非你自認你既愛係大到笠十頂綠帽都可以話你好愛佢永遠唔會離開佢 剩低你自己諗， 有咩下場唔好怨

所以唔會搵d感性撚拍拖
最唔like人容易受情緒控制

理撚得佢
走啦on9

送佢去青山冷靜下 有專人睇住一定好過你一個外行人指指點點頭

睇翻原來我都係呢個人格

係有呢個障礙

留個tg傾下 利申 識人係咁

我應該都有啲
例如返工可以比人話兩句會喊到收唔到
甚至想自殘自殺
但開心果時（或係唔熟嘅前）會扮到好樂觀，唔信我會自殺
我都好驚我會係咁⋯⋯
係咪都係要返psy覆個診好啲

你要好有耐性 好好同佢傾
要比佢feel到有人愛有人理解
但係好危險 因為萬一你有啲咩令佢覺得被背叛就會發癲
要幫佢慢慢調整心態 可以由冥想開始做起
因為邊緣人格障礙嘅人多數都會有焦慮同抑鬱
要慢慢同佢傾 搵番個問題根源再一一解開佢嘅心結

要搵心理治療師
但貴撚到仆街 二來唔知質素好唔好

其實樓主唔同你解釋係咩term根本冇問題
本來佢問呢樣野都係想睇番有冇人有相關知識或者經驗可以分享番 咁有接觸過嘅人自然會知係咩黎

留底聯絡方法 同你傾傾

想問絲打要點同佢地重新打返好關係？
因為佢話我背叛佢 依家係咁入一個惡性循環

我男朋友就係咁

巴打講得好好

其實只要持續對佢好就得 佢會不斷test你
佢嚴重成咁樓主真係要有心理準備比足萬分耐性
如果唔夠愛佢就分手算啦
唔係最後變成大家都差嘅結果仲衰
佢應該冇辦法自我醫治
你要幫佢9成再慢慢教佢點樣面對同改善
過程好辛苦同好漫長

想問下樓主佢除左對你係咁對朋友有冇呢個問題？
仲有佢同屋企人關係點？童年有冇啲咩問題

條女係傻閪 飛得

其實佢地唔係淨係識諗自己
講緊真係邊緣人格障礙患者而唔係情緒勒索者
真係邊緣人格障礙患者自己都好辛苦
會好討厭自己咁樣 但係又控制唔到
會好驚自己傷害到人 傷害到又會怪責自己
但同時又信唔到人 有時連自己都信唔到自己
所以有邊緣人格障礙嘅人一般都會伴隨住其他唔同程度嘅情緒問題 例如焦慮 抑鬱 燥鬱等等
有嚴重自殺傾向係好常見
同樓上一位巴打講過 佢地平時係好體諒人

你講到咁 覺得佢有病咁難頂你仲同佢一齊做咩？
咁樣落去大家都仲辛苦

係因為個陣對佢黎講你仲未係好重要姐
你同佢愈close佢愈著緊你啲symptoms咪出黎
或者係中間你有野令佢覺得被背叛信唔到你

事實係冇得醫嘅

利申：我識嘅人有

好正 高潮都長過人20%

就係咁 因為話我有一次同佢班fd開台
咁個個想聽鬼故 佢話佢驚唔想聽
個時我未知佢有病 所以照講鬼故
佢就話我就其他人唔就佢
同其他人傾計開心過同佢傾
然之後就係惡夢嘅開始
氹番又嬲過 話唔信我傷害我
之後我嬲左佢就求我唔好走
又會自殘 之後和好又會再傷害我
話唔信我 無限loop

咁又唔係
如果你話佢係特登咁做咁係格衰
但係佢係唔想咁樣但控制唔到嘅話 呢啲就係真正患者
咁樣又叫做格衰？佢自己怪責自己仲多

仲有 我唔同意21歲就定型冇得救
只可以講唔係改變唔到 而係愈大愈難搞
呢樣common sense黎 咩問題都係愈早發現愈早改變愈易成功㗎啦

A pervasive pattern of instability of interpersonal relationships, self-image, and affects,
and marked impulsivity, beginning by early adulthood and present in a variety of contexts,
as indicated by five (or more) of the following:
1. Frantic efforts to avoid real or imagined abandonment. (Note: Do not include suicidal
or self-mutilating behavior covered in Criterion 5.)
2. A pattern of unstable and intense interpersonal relationships characterized by alternating
between extremes of idealization and devaluation.
3. Identity disturbance: markedly and persistently unstable self-image or sense of self.
4. Impulsivity in at least two areas that are potentially self-damaging (e.g., spending, sex,
substance abuse, reckless driving, binge eating). (Note: Do not include suicidal or selfmutilating
behavior covered in Criterion 5.)
5. Recurrent suicidal behavior, gestures, or threats, or self-mutilating behavior.
6. Affective instability due to a marked reactivity of mood (e.g., intense episodic dysphoria,
irritability, or anxiety usually lasting a few hours and only rarely more than a few days).
7. Chronic feelings of emptiness.
8. Inappropriate, intense anger or difficulty controlling anger (e.g., frequent displays of
temper, constant anger, recurrent physical fights).
9. Transient, stress-related paranoid ideation or severe dissociative symptoms.

見唔見到你打左幾多個自己
體諒係對陌生人 親近個啲完全唔同
睇落你係接觸多呢類人？

有啲野唔洗下下解釋出口 各人有各人做法
有心

我都係BPD患者，同現時男友一齊已經「正常」返好多，當然都付出過好多代價。樓主真係要加油，想傾可以留TG